票投馮檢基 等同送陳凱欣入局

2018年11月23日

西環集中營：票投馮檢基 等同送陳凱欣入局 - 季陶

馮檢基在兩個民調顯示支持率只有一成左右。

立法會九龍西補選將於下周日投票，根據《蘋果》委託港大民意研究所做民調、與香港研究協會所做民調均顯示，今次補選已成李卓人及陳凱欣之爭，而馮檢基在兩個民調顯示支持率只有一成左右。有民主派中人指，根據以往選前民調與選後結果比對經驗，在今次變相單議席單票選舉下，馮可說是沒有勝算，又稱若民主派支持者投馮一票，「最終結果等於送陳凱欣入立法會」。

按民調得票難有四成

該民主派人士分析，選前民調通常會高估非建制候選人支持率，「好似話你有四成支持率，最終只有三成幾」；對建制派候選人支持率通常低估，不過即使如此，低估比例也不可能差幾倍，「即係民調話你有一成支持率，最終投票結果，唔會彈高到有五成得票」，若套用在馮檢基身上，當港大民研與香港研究協會補選民調均顯示馮檢基支持率只有一成左右的時候，馮最終得票不可能有四、五成，「即係話，按以往經驗，馮檢基最終得票難以超過李卓人同陳凱欣」。

假若在李卓人及陳凱欣支持率叮噹馬頭情況下，若民主派支持者仍決定投馮檢基一票，「咁樣客觀效果會點？就係令李卓人票更加少，最終結果等於送陳凱欣入立法會」。他認為不論投李卓人還是馮檢基均有相同目的，「就係唔想陳凱欣當選」，所以去到最後階段，民主派支持者就要思考一個問題，「民主派支持者想唔想見到陳凱欣意氣風發宣佈當選？到時先後悔早知投李卓人」。他仍記得今屆立法會選舉後，有街坊自責地對他說，看到何君堯當選後不可一世態度，早知當日應跟隨民主派棄保呼籲投李卓人，或許可阻何君堯當選。今天九西民主派選民又面對相似局面，「希望九西民主派選民今次做明智決定」。

周一、三、五刊出
季陶

上一則
上一則
馮檢基不滿《蘋果》報道指鎅票

下一則
下一則
疑列根號干擾 青衣私家車防盜鎖失靈

建制民調：陳凱欣贏李兩個百分點
馮檢基不滿《蘋果》報道指鎅票
李卓人團隊 驚現《大公》無間道潛伏五星期 挑撥小麗教室與工黨

又係呢三篤屁 好撚悶
快撚啲輸啦飯民

派李卓人參選 等同送陳凱欣入局

共果講既可信=0

最想「香港大陸化」的就是李卓人，投李卓人等於支持「香港大陸化」。

「職工盟李卓人表示，派錢予新移民，引入資產審查，是一種歧視。 」（2011年7月28日）

「我們認為家庭團聚是國際基本人權，並支持維持以家庭團聚為目的的單程証配額。」（2013年11月1日）

「工黨主席李卓人認為，自04年政府實行居港7年限制後，申領人數不跌反升，顯示居港年期限制與申領綜援人數無直接關係。他說，判決強調基本生活需要，相信並不容易延伸至其他權益。」（2013年12月17日）

「主席李卓人表示，政府早前估計港人在內地有167萬子女是錯的，應該是少於8萬，他們支持家庭團聚，認為是最基本的權利，希望政府加快審批。」（2014年1月30日）

兩害取其輕

梗係踢晒泛民班仆街出局

有冇辦法幫基哥拉票
咁撚多個議員最撚憎就係李卓仁
呃飯食
全職政棍

基哥上次新西界瓜左人哥，今次再界多鑊，好大仇口咁喎